[突發] 唔好以為建制改變風向

今日建制派比較特別，多名建制派話政府應該修改條例，甚至有議員說撤回之類。今天突然說這句，真係相當有可疑，這些懷疑並不是陰謀，而是過去咁多年建制的套路一直無變。
一、政府提出政策，有人反對，有人支持
二、建制起初說如有市民反對，建制一定跟市民意願
三、政府正式開波，建制收order，正式說支持政府
四、市民給壓力，建制說停一停（時間好少）
五、政府正式要求，建制全部歸隊
六、市民再嘈，甚至開始有較大型抗議行動，輿論開始有聲音
七、建制紛紛閉口，然後說或者有人改變主意
八、政府少修少補（其實無用的修補，解決不到核心問題）
九、市民以為有議員會肯反對，準備跳開心舞
十、建制正式支持，但會有少部份說投棄權票以保票源，但從票數仍可通過
十一、最後條例正式通過
十二、市民後悔然後又鬧建制賣港人利益
以上是無限輪迴

由國教、佔中到今天，這些套路，建制都是一直利用這種方法去消耗人民的意志力。始終人民是需要搵食，不能夠長期同你磨爛蓆，當年七十九日雨革，可謂百年難得一見，連國際社會都可以是少有。看看星期三就知，過一晚，大家都要散，這並不是義士問題，而是天時地利不容許僥幸有多次佔領行動。因為對手的裝備之強，難以招架。
所以這幾天立會說停大會，多個建制組織不吹雞出來，又不出發佈會，這並不是輸了還是什麼沒有錢之類，甚至話準備跪低，而是他們不想他們的行徑迫出市民的討厭之心。因為建制自己也心知行為不該，還走出來說「一百萬人簽名」嗎? 不要以為建制真的是這麼蠢。建制和非建制在智力上，其實差不多，分別只是大家的價值觀及取態。
現在建制是想出一個冷靜期，使對手疏於防範，大家以為有人放棄修例，那麼大家個心放下，這樣就會少人上街，616就不會再出多一百萬人上街的俱規模政治壓力。過了星期日，人少上街，政府便可以有理據說市民明白政府心意。建制派又可以走出來說政府管治有效之類，正式歸隊，到了星期四就二三讀通過。到時民陣再次吹雞也難，因為Weekdays已經蝕左章而且大家要上班，便難以造成群眾壓力予政府，到時即使有示威人士再衝擊，再包立法會，都是毫無作用。

因此這兩天任何建制派所說的溫和話、放風說撤例之類，都不能說準，甚至是不可以相信，除非林鄭真真正正走出來說「撤回」，那你才可以放心回家看流行經典五十年，否則請你請準帶多點水，做好準備。
這次不是講玩笑，你的身家性命財產，就在616。

利申 寫既唔係我
link:

push

係，唔好信